\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% package um die Position einer Tabelle besser beschreiben zu können
\usepackage{float}

\begin{document}

% rechtsbündig (gilt für jeden folgenden Text bis eine andere Formatierung angegeben wird)
\raggedright 
\textbf{AF-1.3 Bewegen der 3D-Ansichtkamera}

% Anfang der gesamten Tabelle
\begin{table}[H]

% zentriert (überschreibt das oben definierte rechtsbündig und gilt für jeden folgenden Text bis eine andere Formatierung angegeben wird)
\centering 

    % Anfang des "Tabelleninhalts"; In der letzten geschweiften Klammerung wird das layout der Tabelle angegeben. Jeder Strich '|' definiert eine neue Spalte, bzw. stellt einen durchgezogenen Trennstrich für die spalten dar. D.h. die folgende Konstellation: {||} sorgt dafür, dass die Tabelle drei spalten hat. Diese Konstellation: {|||||} erzeugt sechs Spalten. In jeder Spalte muss aber noch eine der verschiedenen Formatierungen angegeben werden. Wenn man also alle Felder der ersten Spalte zentriert haben möchte, dann schreibt man ein kleines 'c' in diese Spaltendefinition ( c für centered ). Wenn die zweite Spalte rechtsbündig sein soll schreibt man ein kleines 'r' dort hin. Das wäre eine Tabelle mit zwei Spalten, dessen Inhalt der ersten Spalte zentriert ist und der zweiten spallte rechtsbüdnig   {c|r}. In diesem Fall wird für die Tabelle in jeder Spalte ein paragraph angelegt und dessen Größe beschränkt. Der Paragraph sorgt dafür, dass Zeilenumbrüche gemacht werden wenn der Text einen gewissen Bereich überschreitet.
    \begin{tabular}{p{3cm}|p{11cm}}
    
    % Hier folgt der Inhalt der Tabelle. Das Zeichen '&' stellt wie in der "Tabellendefinition" einen Trennstrich dar. D.h. wenn man eine zweispaltige Tabelle hat, braucht man ein '&'-Zeichen je Zeile, um die Spalteninhalte von einander zu trennen. Die Inhalte können selbstverständlich beliebeig Formatiert werden.

    % Zweispaltiges Tabellenbeispiel:
    %   Zelle 1 & Zelle 2 
    %   Zelle 3 & Zelle 4
    %   Zelle 5 % Zelle 6

    % Fünfspaltiges Tabellenbeispiel:
    %   Zelle 1 & Zelle 2 & Zelle 3 & Zelle 4 & Zelle 5
    %   Zelle 6 & Zelle 7 & Zelle 8 & Zelle 9 & Zelle 10
    %   Zelle 11 & Zelle 12 & Zelle 13 & Zelle 14 & Zelle 15

    % Zweispaltige Tabelle mit Inhalt:
     \textbf{Ziel}  & Es soll möglich sein die Kamera so zu bewegen, dass das 3D-Modell des Roboters aus verschiedenen Ansichten betrachtet werden kann.  \\
     \textbf{Vorbedingung}  & Die Simulation muss gestartet sein. 
Falls mehrere Roboter zur Auswahl stehen, muss der gewünschte Roboter ausgewählt sein.  \\
     \textbf{Resultat} & Das 3D-Modell des Roboters kann aus einer neuen Perspektive betrachtet werden.\\
     \textbf{Nutzer} & Benutzer \\
     \textbf{Auslöser} & Die Kamera wird durch Tastatur- und/oder Mausbefehle bewegt.  \\
     \textbf{Beschreibung} & Zu Beginn ist die Kamera sinnvoll positioniert, sodass der komplette Roboter zu sehen ist. 
Mit der Tastatur kann die Kamera bewegt werden (hoch/runter, vor/zurück, rechts/links). 
Mit der Maus kann die Kamera gedreht werden (rechts/links, hoch/runter).  \\
     \textbf{Ausnahmen} & Wenn versucht wird die Kamera zu weit weg zu bewegen, wird ein weiteres Entfernen vom Roboter verhindert.  \\
    \end{tabular}
    \caption{Anwendungsfall 1.3}
    \label{Anwendungsfall 1.3}
\end{table}

% Beispiel für siebenspaltige Tabelles
\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{r|r|r|r|r|r|r}
        Einszweidrei & zwei & Dreivier fünf & vier & Fünf & sechs & sieben
    \end{tabular}
    \caption{Untertitel}
\end{table}

\end{document}